
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [38. 外观数列](https://leetcode-cn.com/problems/count-and-say/)

## 題目描述

<p>给定一个正整数 <code>n</code> ，输出外观数列的第 <code>n</code> 项。</p>

<p>「外观数列」是一个整数序列，从数字 1 开始，序列中的每一项都是对前一项的描述。</p>

<p>你可以将其视作是由递归公式定义的数字字符串序列：</p>

<ul>
	<li><code>countAndSay(1) = "1"</code></li>
	<li><code>countAndSay(n)</code> 是对 <code>countAndSay(n-1)</code> 的描述，然后转换成另一个数字字符串。</li>
</ul>

<p>前五项如下：</p>

<pre>
1.     1
2.     11
3.     21
4.     1211
5.     111221
第一项是数字 1 
描述前一项，这个数是 <code>1</code> 即 “ 一 个 1 ”，记作 <code>"11"
</code>描述前一项，这个数是 <code>11</code> 即 “ 二 个 1 ” ，记作 <code>"21"
</code>描述前一项，这个数是 <code>21</code> 即 “ 一 个 2 + 一 个 1 ” ，记作 "<code>1211"
</code>描述前一项，这个数是 <code>1211</code> 即 “ 一 个 1 + 一 个 2 + 二 个 1 ” ，记作 "<code>111221"</code>
</pre>

<p>要 <strong>描述</strong> 一个数字字符串，首先要将字符串分割为 <strong>最小</strong> 数量的组，每个组都由连续的最多 <strong>相同字符</strong> 组成。然后对于每个组，先描述字符的数量，然后描述字符，形成一个描述组。要将描述转换为数字字符串，先将每组中的字符数量用数字替换，再将所有描述组连接起来。</p>

<p>例如，数字字符串 <code>"3322251"</code> 的描述如下图：</p>
<img alt="" src="https://pic.leetcode-cn.com/1629874763-TGmKUh-image.png" style="width: 581px; height: 172px;" />
<ul>
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 1
<strong>输出：</strong>"1"
<strong>解释：</strong>这是一个基本样例。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 4
<strong>输出：</strong>"1211"
<strong>解释：</strong>
countAndSay(1) = "1"
countAndSay(2) = 读 "1" = 一 个 1 = "11"
countAndSay(3) = 读 "11" = 二 个 1 = "21"
countAndSay(4) = 读 "21" = 一 个 2 + 一 个 1 = "12" + "11" = "1211"
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 &lt;= n &lt;= 30</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [字符串的编码与解码](../encode-and-decode-strings/README.md)
- [压缩字符串](../string-compression/README.md)
